【暴動罪審訊】梁天琦稱本無計劃用武力 未能抑憤怒 為襲警抱歉 控方質疑本民前早號召「勇武捍衛」

因涉 2016 年年初一旺角騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦等五人被控暴動、煽惑暴動、非法集結等罪一案今日於高等法院續審，梁天琦繼續出庭作供，指自己當晚到旺角只為聲援小販，無計劃動用武力，但承認最終不能壓抑憤怒。控方盤問時則引用本民前事發前一日的facebook post，指本民前一早以「勇武捍衛」號召公眾，質疑梁天琦的說法。

第一被告梁天琦今日身穿深藍色西裝，繼續出庭作供。是日公眾席人頭湧湧，吳靄儀、鄺葆賢、袁健恩、前港大學生會主席孫曉嵐均現身旁聽。

梁天琦：不能壓抑自己的憤怒

梁天琦繼續接受辯方主問時稱，他在 2016 年 2 月 8 日到旺角，只是為了保護本土文化及聲援小販，以及保護市民，他當時並無計劃過在當晚，或任何時候使用武力或暴力，惟他承認：「最後我不能壓抑自己的憤怒。」
梁天琦提及，他在當年的立法會補選落敗，但之後繼續參與社會運動工作，包括接受媒體訪問及出席論壇，以及再報名參加同年 9 月立法會大選，惟他在該次選舉被剝奪參選權利，之後就去了外國留學，並於 2017 年回到香港準備審訊，現在則正在坐監。

梁天琦：己所不欲勿施於人 為襲警感抱歉

梁天琦早前承認一項襲警罪，罪名成立，並已開始還柙。他在庭上作供稱，事後反思自己案發當晚在亞皆老街襲擊警察的新聞，想起自己曾經讀過有關道德的規範，他表示：「所謂『己所不欲，勿施於人』，這是很簡單的道理，如果我不想受到暴力對待，我也不應該這樣對待他人。」

梁天琦表示，對自己在亞皆老街所做的事情，感到非常抱歉。

控方：本民前一早號召「勇武捍衛」
梁天琦其後開始接受控方郭棟明資深大律師盤問。郭棟明於庭上引用本土民主前線於 2016 年 2 月 7 日上載、一張呼籲公眾赴「旺角夜市」，寫有「本土特色 勇武悍（捍）衛」的圖片，指本民前事前已決定要「勇武捍衛」本土小販的特色，質疑梁天琦今日稱「沒想過用武力」的說法。

梁天琦昨在辯方主問下稱，本民前當時認為有需要去聲援小販，不過亦有數名成員，包括梁自己在內，考慮到當時即將要舉行立法會新界東補選，本民前的人手非常緊張，因此當時群組內並未有就是否要聲援小販達成結論。

梁天琦今接受盤問時承認，當時有看過「勇武捍衛」的圖片，亦知道這資訊是公開給公眾人士看，但他強調，該聲明不是由自己發出，而是刊出後他才看到。郭棟明追問，梁看聲明後是否認同，並沒有叫本土前修改，梁天琦回答「是」，但稱當時本民前群組裡不同人有不同意見。

睇啲留言，真係估唔到line都有咁多五毛

港豬都係

香港人根本唔值得梁天琦付出咁多.... 佢坐完十幾年之後既香港,只會比而家更絕望, 某程度認同黃台仰佢地棄保做法

梁天琦真係為香港做得太多

rip

冇讀過書就會講句讀多啲書先啦
梁天琦hku畢業再去埋外國進修就講句係咪讀書讀壞腦

呢班友反本土 反港獨 都好落力

連登就會用血緣論來屌，老實講邊度出世真係唔緊要，就算大陸都有好多人不滿又出唔到聲，會走來香港遊行，起碼佢唔係用keyboard 鍵國

基本上咩都任佢講
大學生/畢業就話人地讀壞腦
中學畢業/肆業就話人地讀得少唔識

己所不欲 勿施於人
其實佢表面認錯 實則可以拉埋警察落水

2018了條笠水狗仲有人信

梁天琦自辯都講左句幾重要
係香港造就左個價值比佢
成為一個真正既香港人
真係唔好提個班牛屎佬 為左錢奶共

無計劃？
以武制暴 勇武抗爭呢啲口號邊度黎

佢無得走嫁,佢同黃台仰一定有一個要留低,而佢光環比黃台仰大
如果走曬,無人講番當日發生咩事,就只會俾土共將件事簡單定性為一班廢青搞事,
其他嗰幾個就真係白坐

如果梁天琦好似大家咁
乖乖地成世人凈系睇TVB
可能會抑壓都反叛思潮🤔

唉... 都明佢諗緊乜
但真係好心痛, 一個咁愛香港既人, 要受到咁既待